美俄談判桌放滿中国国旗 中国外交部：低劣、無聊、沒修養！

美國和俄羅斯在維也納舉行新一輪軍控談判，美國代表比林斯利在會前，在社交網站上載相片，見到無人坐的談判桌上放了「中國國旗」，指沒有承諾參加談判的中國，沒有派人出席，又指中國「躲在秘密長城後面發展核軍力。」

美俄的《新削減戰略武器條約》明年2月到期，特朗普政府一直要求把中國納入談判，擁有核彈頭數量遠低於美俄的中國，已多次表明拒絕。新一輪美俄談判的內容，包括是否制訂另一項條約，取代2010年的《新削減戰略武器條約》。

在北京，外交部發言人趙立堅在例行記者會說，美方以這種方式吸引眼球，既不嚴肅也不專業，敦促美方停止這種無聊的把戲，積極回應俄方關於進一步延續條約的呼籲，與俄方展開嚴肅認真的討論。趙立堅又說，美方擺在談判桌上的中國國旗圖案有明顯錯誤，希望美方個別人士加強自身的文化修養，不要貽笑大方。

外交部軍控司司長傅聰在社交網站批評美方未經中國同意，在談判桌擺放中國國旗的做法，行為低劣。中國駐聯合國日內瓦使團上載比林斯利的網上截圖，附上評論，質疑美方的做法是「行為藝術」。

俄羅斯在談判開始後上載相片，見到談判桌坐滿了人，沒有中國國旗。

我諗起教育局要人地紅日放假係學校升旗

俄羅斯在談判開始後上載相片，見到談判桌坐滿了人，沒有中國國旗。

唔敢屌契哥

拎去墊檯就差唔多

契哥點會出賣我
肯定係美國做嘅

無聊低俗

口交部唔敢屌俄佬

反而小粉紅就夠薑屌人俄孫子

契哥笑鳩維尼lone warrior聲都唔敢出

擺紅旗俾面你喔中國人
仲唔多謝美國爸爸？